  \begin{multicols}{2}

    \textit{Un puits cylindrique a un diamètre de $1,5$m.\\
Maxime se place à $60$cm du bord du puits de sorte que ses yeux ($Y$) soient alignés avec les points $B$ et $C$.\\
La taille de Maxime est de $1,70$m.\\
On admettra que  les points $B$, $X$ et $Z$ sont alignés. }

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{3EvalTrianglesSemblables02.png} 
\end{center}
\end{multicols}

    \begin{enumerate}
      \item \textit{Démontrer que les triangles $YXB$ et $BZC$ sont semblables. \\Justifier votre réponse.}
      
      Les angles $\widehat{ZBC}$ et $\widehat{YBX}$ sont opposés par le sommet donc ils sont de même mesure.

      Les angles $\widehat{BXY}$ et $\widehat{BZC}$ sont des angles droits donc ils sont de même mesure.

      Les triangles $YXB$ et $BZC$ ont deux paires d'angles de même mesure donc ils sont semblables.


      \item \textit{Déterminer la profondeur $ZC$ du puits. Justifier votre réponse.}
      
      Les triangles $YXB$ et $BZC$ sont semblables donc les longueurs des côtés homologues sont proportionnelles.\\

      On a $\frac{XB}{ZB}=\frac{YX}{ZC}$ soit $\frac{0,6\text{m}}{1,5\text{m}}=\frac{1,7\text{m}}{ZC}$. Ainsi : $ZC=1,5\text{m}\times 1,7\text{m}\div 0,6\text{m}$\\

      On obtient : $ZC=4,25\text{m}$. Donc la profondeur $ZC$ du puits est de 4,25 mètres.

    \end{enumerate}
    
   